# ランダムフォレストで推定してみた

## 動機
- 物理モデル（微分方程式）と統計モデルを組み合わせたモデルを作りたい
- 物理モデルでは定性的な結果はわかる
    - 例：チョコレート 温度を上げる→やわらかくなる
  <br>
      y:チョコの硬さ，Ｔ：温度，k：比例乗数
      <br>
      y=kT  
- 統計モデルではミクロな（ローカルな？）影響が考慮できる
    - ヒーターONして昇温しても温度設定が狂っていた
    - 冬は抜熱の影響大であったまりにくいetc.

## やったこと
- 力のつり合い式（物理モデル）によって求めた摩擦係数と，学習モデルによって計算した摩擦係数の比較

- 入力→関数→出力の計算で摩擦係数計算している
- 関数のところを回帰モデルにして入力→回帰モデル→出力を見てみた
- 結果，結構合う

